# Awesome-WebSites-Uyghur
Awesome Web Sites in Uyghur Language

## News
- [ئەرقال](http://www.erqal.com/)
- [ئوكيان](http://www.okyan.com/)
- [نۇر](http://www.nur.cn/)
- [خەلق رادىئوسى](http://www.uycnr.com/)
- [تەڭرىتاغ](http://uy.ts.cn/)
- [خەلق تورى](http://uyghur.people.com.cn/)
- [شىنخۇا تورى](http://uyghur.news.cn/)
- [شىنجاڭ رادىئو تورى](http://uygur.chinabroadcast.cn/)


## Forums
- [ئىزدىنىش](http://www.izdinix.com/)
- [باغداش](http://bagdax.cn/)
- [مىسرانىم](http://www.misranim.com/)
- [ئەلكۈيى](http://www.alkuyi.com/)


## Blogs
- [سارۋان بىلوگى](http://www.elierkin.com/blog/)
- [تورخۇمار](http://www.torhumar.com/)
- [ئالىم ئەھەت بىلوگى](http://www.alimahat.com/)
- [بىلگەجان بىلوگى](http://bilge.eldawa.com/)
- [كۆكلەن](https://www.koklen.net/ug-CN/)
- [ئەلداۋا بىلوگى](http://eldawa.com/)


## Social Networks
- [گۈدۈك](http://www.guduk.com/)
- [ئەلكۈيى مىكرو بىلوگى](http://alkuyi.cn/)


## Software
- [بىلكان ئەپ بازار](http://bazar.bilkan.net/Home.aspx)
- [ئوكيان يۇمشاق دېتال سالونى](http://www.okyan.com/index.php?m=content&c=index&a=lists&catid=34)
- [ئوتقاش ئەپ بازىرى](http://www.otkax.com/)

## Yellow Pages
- [ulinix.cn](http://ulinix.cn/)
- [ulinix.com](http://ulinix.com/)


## Tools
- [ئۇ ي د ئى ت تەجىربىخانىسى](http://lab.uyghurdev.net/)
- [ئۇيغۇر سوفت تور لۇغىتى](http://www.udict.cn/ug-CN/default.aspx)
- [ئوكيان لۇغىتى](http://dict.okyan.com/)
- [ئۇيغۇر كىشى ئىسىملىرى](http://www.okyan.com/index.php?m=content&c=index&a=lists&catid=129)
- [ئىملا تەكشۈرگۈچ](http://imla.uyghurdev.net/)
- [PrayerTime](http://lab.uyghurdev.net/PrayerTime/)
- [Uyghur script converter](http://www.nyu.edu/cgi-bin/cgiwrap/spa268/uyghurscript.pl)


## Video/TV
- [شىنجاڭ تېلېۋىزىيەسى](http://www.xjtvs.com.cn/uyghur/)
- [CCTV](http://uyghur.cntv.cn/)
- [كۆۋرۈك](http://kowruk.cn/)


## Wiki
- [ئوكيان قامۇسى](http://qamus.okyan.com/)

